手機支付

就係呢班仆街阻住

港人到內地發展，小至日常上網和電子支付，大至創業置業等的法規問題，在內地和港澳不同制度下，都不容易解決。國務院公布，在內地居住半年以上、符合資格的港人由九月開始，便可申請內地居住證，可享有義務教育、就業、法律援助等服務。居住證能否便利港人生活、吸引港人北上發展？享有權利的同時，全國人大剛剛通過「個人所得稅法修正案」，在內地居住滿一百八十三日，就需要申報全球收入，對長居內地香港人來講，又有甚麼影響